\newglossaryentry{Диалектика}{name=Диалектика,description={форма мышления в философии, исследующая противоположности, находящиеся в непрерывной борьбе и оказывающие влияние друг на друга, но в то же время являющиеся чем-то целым, неспособным существовать друг без друга; двойственность в чём-либо}}
\newglossaryentry{Софисты}{name=Натурфилософия,description={древнегреческие преподаватели красноречия и представители своеобразной, но несильно однородной философии. Первыми придумали платное образование. Уже вскоре после своего появления начали приобретать плохую славу. К примеру, у \hyperref[Платон]{Платона} часто встречается критика софистов как в своих <<чистых>> произведениях, так и в жизнеописаниях  \hyperref[Сократа]{Сократа}}}
\newglossaryentry{Метемпсихоз}{name=Метемпсихоз,description={реинкарнация, переселение душ}}

\newglossaryentry{Натурфилософия}{name=Натурфилософия,description={философия природы, понимаемая как целостная система самых общих законов естествознания. Т.\,е. философия, главная цель которой~--- выяснить основные законы природы, из чего она появилась}}
\newglossaryentry{Досократики}{name=Досократики,description={название древнегреческих философов раннего периода (VII—V века до н.\,э.), а также их преемников IV в. до н.\,э},parent=Натурфилософия}
\newglossaryentry{Атомизм}{name=Атомизм,description={неделимые материальные элементы (геометрические тела, <<фигуры>>), вечные, неразрушимые, непроницаемые, различаются формой, положением в пустоте, величиной; движутся в различных направлениях, из их <<вихря>> образуются как отдельные тела, так и все бесчисленные миры; невидимы для человека; истечения из них, действуя на органы чувств, вызывают ощущения. Имеют абсолютную плотность},parent=Натурфилософия}
\newglossaryentry{Гомеомерия}{name=Гомеомерия,description={мельчайший невидимый элемент, частица всех вещей в мире},parent=Натурфилософия}

\newglossaryentry{Эллинистическая философия}{name={Эллинистическая философия},description={этап античной философии}}
\newglossaryentry{Стоицизм}{name=Стоицизм,description={учение, возникшее в древней Греции и учившее мужественному следованию своей судьбе. Особую популярность приобрело в Риме, соединяя представителлей разных слоёв общества},parent={Эллинистическая философия}}
\newglossaryentry{Скептицизм}{name=Скептицизм,description={учение, направленное на сомнение во всём},parent={Эллинистическая философия}}
\newglossaryentry{Эпикуризм}{name=Эпикуризм,description={учение о необходимых удовольствиях},parent={Эллинистическая философия}}

\newglossaryentry{Христианская философия}{name={Христианская философия},description={период, когда христианство оказывало ключевое влияние на философию. Охватывало средневековье и конец античности}}
\newglossaryentry{Патристика}{name=Патристика,description={имеет два значения:\begin{enumerate}\item Этап в развитии христианства II--VI веков, когда многие традиции ещё не были сформированы и высокую роль играли \index{Отцы церкви}Отцы церкви. \item Труды вышеупомянутых Отцов церкви.\end{enumerate}Оба значения связаны с формированием христианства},parent={Христианская философия}}
\newglossaryentry{Схоластика}{name=Схоластика,description={период в философии, когда она была <<рабыней>> религии. Также на неё значительно влияла логика Аристотеля и концентрировали университеты},parent={Христианская философия}}
\newglossaryentry{Томизм}{name=Томизм,description={аналог логики Аристотеля, сделанный церковными мыслителями. Его целью было не столько доказание догматов, сколько постижение их разумом},parent=Схоластика}
\newglossaryentry{Универсалии}{name=Универсалии,description={термин средневековой философии, обозначающий общие понятия. Породил онтологический спор о статусе общих понятий, в рамках которого появились: реализм, номенализм, концептуализм},parent=Схоластика}
\newglossaryentry{Бритва Оккама}{name=Бритва Оккама,description={<<не следует множить сущее без необходимости>>. Т.\,е. лучше делать теорию/идею/вещь максимально простой, не усложнять, по возможности упрощать}}

\newglossaryentry{Гуманизм}{name=Гуманизм,description={направление философии, направленное на человека, его существование. Человеческая жизнь~--- главная ценность. Считают, что образования, как и другие блага должны быть доступны всем}}
\newglossaryentry{Пантеизм}{name=Пантеизм,description={философское учение, признающее слияние Бога с природой. Бог не всемогущая личность, а естественная, существующая сила}}

\newglossaryentry{Теизм}{name=Теизм,see=Деизм,description={философское мировоззрение, утверждающее существование монотеистического Бога, создавшего мир и продолжающего в нём свою активность }}
\newglossaryentry{Деизм}{name=Деизм,see=Теизм,description={философское направление, признающее существование Бога и сотворение им мира, но отрицающее большинство сверхъестественных и мистических явлений, Божественное откровение и религиозный догматизм}}
\newglossaryentry{Механицизм}{name=Механицизм,description={метод познания и миропонимание, рассматривающие мир как механизм}}
\newglossaryentry{Сенсуализм}{name=Сенсуализм,description={ощущения и восприятия~--- основная и главная форма достоверного познания}}
\newglossaryentry{Эмпиризм}{name=Эмпиризм,description={чувственные ощущения как источник знания; предполагается, что содержание знания может быть либо представлено как описание этого ощущения, либо сведено к нему}}
\newglossaryentry{Рационализм}{name=Рационализм,description={основой познания и действия людей является разум}}